+++
date = "2015-08-22T8:00:00+09:00"
draft = false
image = "/img/about-bg.jpg"
tags = ["misc","perl"]
title = "YAPC::Asia2015に行ってきた"
slug = "yapc-asia-2015"
+++

6年ぶりに[YAPC](http://yapcasia.org/2015/)に行ってきた。思っていた以上に混んでいて、
メイン会場以外での人気のセッションだと、部屋にも入れないほどの盛況ぶりだった。

前の会社の同僚も結構来ていてみたいだったので、顔を合わせたら声かけようと思っていたが、
見ていたセッションがまったくかぶらず、開発言語が変わると(自分はPerlから今はPHPをメインで使っている)、
こうも趣向が変わるのかと少し切なかった。

2日目は1日目の失敗を踏まえ、なるべく部屋を移動しないよう工夫してみたが、結局ランチセッションは逃した。

予定していたセッションは半分ぐらいしか聞けなかったが、セッションを聞いているうち、無性にプログラミングがしたくなったので途中で帰った。

セッションの自体は[Youtube](https://www.youtube.com/channel/UCTqv2OjSox70MM7iYftlsIw)などにすぐに上がるし、
ただ見たいだけなら直接行くメリットは実はあまりないんだけど、こうやって熱に当てられることで頑張ろうと思えるところが、
イベントのイイトコなのかなと思う。

最後に楽しいイベント、ありがとうございました。
